第一次中手足口病

好痴線
喉嚨痛到食唔到野 成手疹
好似生性病咁

其他post見到話食雪糕冇咁痛
食完眼水都標埋出黎

我試過兩次
差唔多半個月先斷尾
雪糕唔得就試下豆腐花
同埋我試過用漱口水＂嗱＂到佢冇感覺

思樂冰啦冇咁痛又叫有啲能量落肚

試下食果汁冰

聖誕個時都中咗 面手足都出 但口冇事

2次
半個月
咁我有排受

漱口水會痛到pk

出唔到街買呢

個口冇事
係不幸中大幸

任何果汁倒落冰格度都整到
真係懶得整就飲寶礦力算啦

雪櫃入面果汁，寶礦力都冇
有得力素

今日喉嚨已經痛到癲峰
我阿哥中手足口病時，去睇醫生
醫生都話冇特效藥，只能頭痛醫頭，腳痛醫腳
而我個喉嚨痛到耳仔都痛

考慮緊食唔食我阿哥食剩既藥，佢有隻藥係類固醇減低佢病時的喉嚨發炎 叫Dexamethasone 4mg

有冇讀藥劑，醫科既巴打係到？

定係你生性病 生到似生足口病

上網睇完d副作用都係唔敢亂黎
睇醫生算

我中過一次都幾嚴重 喉嚨吞任何野都係吞刀片
隻手痕到想斬左佢 兩隻手掌加埋有過千粒 生到好似蓮蓬咁密
面係腫曬好似哈利波特第7集專登比妙麗用魔法整到腫咁
有機會係d on9老母 個仔有手足口病仲帶佢出街 搞到我地奶野

睇到笑咗 唔好意思巴打
我以前以為細路仔先會有手足口病
原來大人都有 仲要咁辛落

苦

似吞刀片 呢個真

之前中過好彩唔嚴重 嗰陣隻手生左幾粒野照返學俾啲同學屌到即刻早退走左

仲以為手足口病只會中一次
btw 咁同屋住嘅人點算 點防止傳染

食咗止痛：吞石仔
唔食：吞刀片

你d同學幾好
我以前有個中同好自豪自己病咗發燒都照返學唔請假

基整止好難避
我都係屋企人瀨野先到我
戈時仲專登戴哂口罩，勤洗手，用消毒藥水抹野拖地
但都照中
我認唯一方法係增強先己抵抗力

自

想問喉嚨痛要痛幾耐先唔再痛

我個時喉嚨痛三四日好 啲面瘡四日爆哂結蕉 手足十幾日先起泡甩皮 起碼一個月啲皮叫完全好返

D疹都算 係個喉嚨好難頂

有冇睇醫生拎藥止痛？
我得paracetamol

個時我 身子差 體弱多病 所以去咗睇中醫診所 調理下身體 個醫生幫我放血 個陣喉嚨係冇咁痛

想止痛係睇西醫最快 好快病好 但治唔到根 所以好快又病返

個陣醫生比張藥紙 參考下

你仲可以食到雪糕 唔戒口咁癲
我都係瞓咗7日屋企 食咗7日瘦肉粥

仲見到（youtube)有西醫建議食雪糕
年頭4/1 一路感冒，好返然後腸胃炎好返再感冒好返再到而家手足口病，未停過

食咗好多日粥，輕咗4公斤

絲打食中藥？

Yes個陣係睇中醫
個排好得閒 又唔急住病好 同埋好多小毛病 所以睇中醫食中藥
一次過醫埋佢 唔想淨係頭痛醫頭 肚痛醫肚

睇youtube 加油 粥夠正氣最快好

中左 你會深深體驗到咩叫生不如死

仲會手指都換甲
痴撚線病

忍個零禮拜無事GA LA..

食多啲軟啲既野/ 流質既野會好啲..

個零禮拜=10日
而家先過咗5日

個喉嚨實在太太太痛
今日又從夢中痛醒
決定真係去睇醫生拎藥

Shxt
岩先醒起星期日 個醫生唔開鋪

咁專業
巴打是藥劑師？

瀨過兩次，兩次都冇爛口，同感冒喉嚨痛冇乜分別，訓一個禮拜就冇事

係英國讀書個時生過 個到啲醫生叫我食乳酪食雪糕

中學試過 搞左兩個禮拜 聽人講會成口痱滋 食唔到野 我好彩啲淨係手掌腳掌生粒粒 帶手套同著冬天好厚嗰啲襪仲頂得順
以為手足口病生過一次就唔會再生
巴打早日康復

中過 食野個喉嚨痛到仆街 男人老狗死頂10日8日啦 好快無事

我又冇咁嚴重，係喉嚨超痛
傳染性極高，男友食我碗麵都中埋招

咁你食雪糕有冇痛？我覺得超「那」喉嚨
頭先試埋豆腐花 都係勁痛
有糖既野都痛

個口冇事既話
只要頂咗頭2-3日發燒後
D疹應該唔會太痕
好易渡過
巴打真好彩

係！
真係痛到痴線！
想快d好，已經過咗5日

做咩比碗面你男友食

中過一次，生到腳底都有，行步路都痛到仆街
果陣睇醫生佢比咗支野我噴喉嚨，都好少少

食屎黎？

原來都唔少巴絲中過
岩岩個醫生教我食必理痛頂唔順時打孖啪兩粒
食完即刻喉嚨唔痛
不過藥效一過就

無論係食粥定飲水
都真係好似吞刀片咁
食咩飲咩都唔想
嗰陣老母偶然間整左杯西瓜汁真係救左我一命
完全體會到咩叫久旱逢甘露

西瓜汁真係咁有用？

巴絲都話食雪糕 豆腐花
但我食到超痛

我果時每次食兩粒先訓到教 食一粒完全冇用
唔係既話吞口水會痛醒
岩岩開始果星期要食4粒先訓到

但係計埋甩皮嗰啲起碼搞左成個月

中學個陣試過一次
個種痛永世難忘
醫生都係叫食凍野雪糕個啲
成個星期無食過飯 飲水都痛
好神奇係飲燕窩無事 飲咗成個禮拜
其餘時間就瞓 因為瞓咗就唔痛

個陣第一日見到隻手同腳有幾點紅點
第二日起身個人好攰加手腳多左好多粒紅點
諗住請假休息下算 因為個下感覺到真係攰到咩咁
點知到下午訓極都唔掂覺得出出地事
去睇醫生話係扁桃腺發炎 開抗生素又剩
好彩當下已俾左三日假我
仆佢個街手腳愈黎愈多 個喉嚨痛到咩咁 第三日再去諗住覆診 仆佢個街又同我講係手足口 叫我停左抗生素佢
跟住直接開過啲藥叫我唔好返工俾左五日 我另外再攞左三日 個幾星期無返工 到第工日先開始唔痛同無哂啲紅點
個陣耳仔都有 但塊面返而無

一次過食4粒？

甩皮哩d都算啦
最緊要係幾時唔再痛食得返野

最尾個句
好大同感

個醫生玩9你
比抗生素然後叫你停
咁你請咁多日假 公司冇炸形？

無乜炸形 講真呢啲病真係唔返好過返啦
傳染率高 仲要病患者根本病到訓極都咁攰

未中過招既老細未必明架麻
見你請成禮拜假

係！ 好奇怪，我訓足成日，起身仲係好攰
經尾日訓夜訓

真係好奇怪 未試過可以真係幾日起身都係因為食藥 跟住又訓返 到差唔多第五第六日先開始唔攰 可以起身做下野咁

呑口水都痛到on9...

咁好似誇張D
野係到做到 不過攰瀨瀨咁

到第8日啦！
明明照鏡見到喉嚨飛滋差唔多好
唔知點解仲係超痛
唔通要去到第10日？
如果第10日都仲痛

原來咁恐怖架
慶幸我未中過

人一世物一世
未試過就要試下

我都係而家先知我地有咁多病係冇藥醫
手足口病冇藥醫
德國麻疹冇藥醫
感冒冇藥醫

巴打 想問下第一日既情況係點
我而家睇完醫生都話我懷疑中手足口
手/腳都有出紅點 但唔多
口就冇 但FEEL到喉嚨小小痛 好似有野頂住
自問自己而家幾精神...
唔知第二日先會發作定點

甩手指甲，腳甲先癲
之前中過，腳踭換埋皮

啲點痛唔痛?
第一日發冷 嘔到仆街 頭痛
第二日成面瘡 以為暗瘡 但手都開始出同痛
之後日日都好撚攰

唔痛 小小癢
我同你情況唔同
我係兩日前作感冒 頭痛 流鼻水
今日先有手足口
希望唔好發作啦

我第一日嘅時候冇紅點出嚟
淨係發燒同埋個人好攰
好似係去到第二定唔知第三日先至出疹

我之前上網睇過
手足口病係因為腸病毒引起
而腸病毒有好多種
仲唔同嘅腸病毒會有唔同嘅病徵
就算係同一隻腸病毒
唔同嘅人都有唔同嘅症狀
有啲人會出疹，有啲人可以唔出疹
有啲人會喉嚨潰爛有啲人唔會
所以都好難講究竟係點

我手掌同腳出紅點嘅時候
頭一日係會痕痕地
之後有少少痛，因為你掂到啲點嘅時候就會痛
但喉嚨痛痛好多
相比之下 啲疹嘅痛微不足道

你係醫生話你有手足口病定係你自己覺得有？
如果已經出咗疹
咁已經係發作緊

醫生話我咁既情況係有手足口 但我喉嚨沒生痘
佢叫我如果口生痘再去搵佢
佢有比醫生紙 寫住Hand foot ........
有紅疹呀 但唔多 而且今朝到而家都無明顯生得好多

同埋我一直都冇發燒...

第一日？
咁之後應該有排你玩
不過你喉嚨冇痛冇爛
就應該易捱d掛
我諗你既情況係幾會周身痕咁

手足口病患者亦可能沒有病徵，或者只出現皮疹或口腔潰瘍等病徵。

可能人個唔同
抵抗力又唔同

yes 第一日
希望快啲壓住

唔該哂巴打 祝你都快啲好返

謝謝
大家都盡快好返
不過估唔到咁多人中招

舊年11月有手足口病
好返之後上個月就開始脱甲
嗰陣以為有咩暗病
原來係手足口病之後嘅併發症
不過未必個個有
巴打遲啲指甲異常都唔使驚

脫甲
好似金蟬脫殼咁

暫時指甲冇咩異樣
其實手足口病要去到咩階段先叫做好返？
係咪個喉嚨唔再痛 身冇痕就叫好返？

指甲會喺一兩個月後先會咁

我諗啲紅點結焦掛
嗰陣無再出新紅點就已經去返工
請咗一星期假

同事應該中哂招

第九日了
估唔到個喉嚨仲痛緊 飲水都痛 痴線架

俾小朋友傳染嘅
啲同事就無中招

咁你都好嚴重喎
我手足口嗰陣喉嚨無乜紅點
不過因為扁桃腺發炎
所以都好痛

小朋友傳去大人

第10日都仲痛
係咪絕症黎

頂住呀

你10日都仲痛都幾嚴重
不過我中過兩次 每次7,8日
諗返真係痛到痴線 呼吸都會隱隱作痛

我中過淨係得口

點先可以防止人傳染 咁恐怖

痛到癲
但後段喉嚨好番剩係手腳d水泡等好就最爽
日日屋企做廢青又唔俾得你返工

第十二日
喉嚨叫冇咁痛
但食野仲係拿住拿住
個人好肯攰 極虛弱

甩緊皮 ：

永世難忘

一中中要害

冇
我都驚訝原來咁多病冇藥醫
唔知中定港大話成功發明咗手足口病疫苗
但要7年後先推出

我都未試過病咁耐
仲要咁痛

我個名

仲記得之前中完手足口病之後輕左3,4kg因為乜都食唔到

完全明
因為我都輕咗4公斤

咳左成個月都唔好
睇完醫生食2-3日藥又係咁咳 醫唔好
d病菌勁左好多

寫個慘字

第13日 喉嚨仲係輕微痛緊
一食甜野痛醬野痛到hihi

手足口病會咳？

喉嚨痛到咁 你個喉嚨應該佈滿白點
我先前又係咁 醫生幫我係喉嚨塗左D類固醇 第日即刻好番好多 至少食到野

之前中過
本身以為普通喉嚨痛
點知後尾野都食唔到
佢生果d位又衰 生係大脾後面
睇醫生先知係心足口病

我之前都中過 屋企人要我係屋企都帶住手套 完全隔離我 唔好話食嘢就連吞口水個喉嚨都痛到仆街

個喉嚨同個口仲要生曬菲滋 一搵電筒照入面勁核突 全部白色一點點

手足

過千粒
手指尾個位有十幾粒痴埋一齊 甩尾果陣唔係每粒每粒咁甩 係成塊皮果甩

張相幾時影

類固醇有冇副作用架
我喉嚨又唔算好多白點，係有d
最大獲係見副個喉嚨好多地方潰爛 好似生飛滋/咬親個口咁

食唔到野果下先慘
冇晒人生樂趣

你屋企人啲衛生常識幾好
不過俾人隔離應該會好難受

我知佢哋都唔想咁做 不過無辦法 係屋企帶住手套好似生嘢咁

觀塘有間好撚勁 一醫就好 利申中過完全明你感受

中兩次
你都幾黑仔架喎

小學試過一次 好彩靜係手
原來會咁恐怖
其實點樣野到

睇咗你舊post
應該係2018年10月既事
你咁生法，甩皮都好大鑊

我諗每個生過手足口病既 手足
而又有喉痛既
都會好明生不如死吞刀片連耳仔都勁痛
半夜從夢中痛醒，冇仇報，就好似梵高幅畫吶喊咁
半夜哀哭切齒

我而家都手足口緊 極辛苦

面都有埋紅疹嗰下攞命 都唔知幾時好

好似中撚咗毒咁

屌，連掂到你地啲圖都驚會傳染

喉嚨痛唔通

大鑊啦你
啱啱掂到張圖

你已經中左招

仆街了

如果生疹係條丁到
真係唔知會點
好彩個到冇事姐
個到甩哂皮係咩玩法

生疱疹咩

早幾日好撚痛 而家食咗藥好啲咗
但日日都係食粥

聽聞7日會好返 而家都唔知第幾日

你睇吓衛生署個網
真係有人生係生殖器官架 冇呃你

果時莫講食粥 吞口水都痛到想撞頭埋牆
7日係抵抗力好個d人先得
我第15日仲有痛

我主要係想塊面嘅紅疹消失

紅疹消失後會甩皮
塊面甩皮

Ching幾耐先變返正常

仲未好返哂 15日了
個喉仲係痛痛地（但忍受到，只係食野好唔爽 影響心情）
個人唔知係咪手足口病關係 仲係好攰好虛
胃口細咗

而家我先甩緊皮
要生返皮出黎可能都個幾月in total
你塊面甩皮既話
真唔敢想像
你係返工定學生？

我係學生 死啦 都唔知點見人

學生仲好

如果返緊工你都唔知點請假

我痛到今日都仲痛緊

奉勸未領過野嘅巴打

好好增強抵抗力注重衛生多啲洗手出街唔好亂咁摸

一中咗真係永世難忘